【譚德塞鬧台灣】台灣Twitter湧現逾百道歉文 台調查局：中國網軍假冒！

世衞組織（WHO）秘書長譚德塞點名批評台灣，提到台灣網民及政府近三個月來對他作出種族歧視攻擊（racist slurs），台灣法務部調查局今天表示，查獲大陸網軍假冒台灣網民攻訐譚德塞，並於上午11時召開記者會說明查處情形。

台調查局發現有大陸網軍假冒台灣網民攻擊譚德塞，並強調始作俑者恐怕根本就是中國網軍假冒台灣人身分，因為就在譚德塞點名台灣後，Twitter（推特）上一「自由徐州的電台」賬號，卻出現「我是台灣人，我為台灣人這樣惡毒攻擊譚德塞而感到無比羞恥，我代表台灣人向譚德塞道歉。」還要大家「記得裝像點」，已有超過上百賬號在推特上散播。

根據調查局追查，「自由徐州電台」在9日發出一「模板」，為繁體字書寫，內容為「我是台灣人，我為台灣人這樣惡毒攻擊譚德塞而感到無比羞恥，我代表台灣人向譚德塞道歉，乞求他的原諒。」並留言「模板！大家記得裝像點。」

有中國網友隨即複製，表示「這樣挺好玩的」，模板開始在推特上發酵後，「自由徐州電台」還加碼起哄要網友們製作「台灣人道歉視頻」。調查局表示，目前散播該假道歉文的賬號已經超過100個，還在陸續增加中，目前該「自由徐州電台」賬號已經被推特下架。

調查局強調，將與推特總公司聯繫，杜絕該「假道歉文」持續流傳。目前尚未發現有台灣人誤轉發，但還是提醒民眾，千萬別在未查證狀況下隨意散布。至於到底是誰在3個月前，以種族歧視的言論攻擊譚德塞，調查局表示，但到目前為止，調查局並沒找到台灣社群媒體攻擊譚德塞的貼文，且他也沒指出究竟在哪被攻擊，雖有媒體指網友在ptt等社群攻擊，但這些都是3月底開始出現的事，和譚德塞所說的時間點不符。

譚德塞在8日的世衞記者會中面對媒體的提問，直接點名台灣表示，「3個月前這些攻擊從台灣來的，台灣外交部長知道卻沒切割，還侮辱詆毀。我今天說是因為真的受夠了！但他們仍然可以繼續，我不在乎」，言談之中直接公開點名台灣外交部。

譚德塞提到台灣對他人身攻擊已經2至3個月，因為他的膚色遭歧視，直說「對於自己身為黑人感到無比自豪，不在意個人被攻擊，自己只是專心拯救生命，但他無法容忍黑人及非洲族群遭到侮辱」，試圖以「種族歧視」轉移國際焦點，惡意扭曲台灣。

譚德塞言論引發全台怒火，連總統蔡英文也在fb表達抗議，甚至邀譚德塞訪台，感受「台灣人民如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向社會、貢獻國際社會」。

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

Twitter好撚多假冒/抄考
自由亞洲電台
個名

網絡癌細胞

Twitter攻勢唔停得
台港聯手數臭支那狗

Lm